西貢小巴公司71歲董事確診 平日會乘1A線出九龍飲茶

網傳新界綠色專線小巴1A線的老闆確診武漢肺炎，而他經常乘搭該小巴線出入西貢。該線小巴公司於Facebook證實，其公司董事確診，但他沒有參與公司日常運作。該董事居住於西貢，會以乘客身份乘搭小巴，而他搭車時有佩戴口罩，確診編號為第1559號個案。小巴公司表示，會密切留意發展。

西貢區議員梁衍忻亦在其fb證實，該名董事於周一確診，已送院接受治療。她指，小巴公司正在安排全線車輛進行納米光觸媒消毒，並已向衞生署通報，署方未有進一步安排。

《蘋果》向小巴公司致電查詢，確診公司董事未曾到過牛池灣街市、坪石邨彬記粥麵等高危地點，而他平日乘搭1A線出入西貢，並會佩戴口罩，「佢只係搭車出去飲茶，往來西貢同九龍」。職員表示，公司已通知司機、站長等職員，至今未接到有司機表示不適，強調已提醒他們，如有病徵應立即求醫及接受檢測，而運輸署未有要求他們須為全線職員接受檢測。她續說，公司上月已為旗下所有線路的小巴車廂以納米光觸媒消毒，本月內亦會再進行多一次，以令乘客安心。

翻查衞生署網站，該名董事為71歲的男性，他居於西貢竹洋路璟瓏軒，沒有外遊紀錄，屬長期病患。他在周日（12日）開始發病，昨日（14日）列為本地確診個案，源頭未明，現於將軍澳醫院接受治療。

西貢鄉黑

快撚d傳俾馬亞木

飲茶

死廢老唔好再跨區外出啦, 全部老實周老蝦殼搞到成個經濟又停

1A小巴站咪即係牛池灣-西貢上落車點會無去過牛池灣

學下年青一代, 留在家中打機睇AV, wtsapp

睇書都得嫁

係咪有去深水埗街市同新都城飲茶嗰個

佢同360割咗啦
話自己係潮州，唔係福建

佢facebook唔比人鬧得
講兩句就del comment
明明一早知又唔同人講
呢幾日都唔知邊幾多返工搭